辭職唔做 如何玩鳩條屎忽鬼攬炒

濕鳩名店sales 做左一年 比老屎忽恰(5-6年經驗）
搶數 唔幫手做野 推自己d日常工作比人做 似住自己同經理埋堆成日點鳩人 但佢都係senior
已交辭職信 收到風 經理想推佢升 可以唯威喂

佢既不當行為
1）佢會厄個客 價錢高左 自己食差價（keep限量版的貨）
2）會食匯率 自己再找數比公司（食貨幣差價 自已用港紙找數）
3） 留錢唔入數 keep到一張大單 一次過入 因為公司有回佣奬金比一定高額銷售的單 但入職果時佢自己同我講明唔可以留數過夜

已有證據 得1） 有片（佢自已用信用卡比錢 出單既過程） 當日單據 店有cam影住收銀位 可以check 返

想知有咩方法可以做死佢 可以的話 收埋個經理皮
唔會同店經理投訴 因為佢地一堆
驚投訴完 經理會幫佢 所以有咩方法 令上面高層知

請各位巴打絲打指教

廉正公署？

直接報警啦

商業罪案

蘋果動 爆相爆片

想知報廉署 同 報警 可以同時報 會唔會有衝突？

會唔會唔濕我 但一條偷拍 1分鐘唔夠的片

得*

唔知有咩方法
但g持
等班仆街咁開心啊喇
對人又差，比人篤係抵死

犯法 拉得

考慮過 準備

諗過報廉署

直頭犯法 玩乜鬼

好撚多人比佢搞過 最仆街係 佢地唔鐘意你 可以調走你去其他舖

賣料俾蘋果，自然有方法查，當然越多證據越好

快啲做野

賣料俾蘋果
一定幫到你

直接上門 可以揾咩人 ？

支持

得一條片

大集團最興send email
整個匿名email send去高層度

有 會做 但會諗定幾個方法 我唔怕搞大件事 預左玩野

大公司內部投訴hotline (whistle blowing) 係managed by 3rd party 㗎?

心動不如.....

推到仆街

會做 但會一次過做幾樣野 但求一野煮死佢

巴打咁早公開 點解唔搵多D證據確定可以整死佢先
怕佢睇到之後變得好小心

岩架喇，整死啲仆街老屎忽
Support樓主

報蘋果之後先報icac
搞到上晒新聞令到佢冇得係所有名店立足
冇幾耐後佢就會係波鞋街出現

我己辭職 頂唔順 仲有一個月時間

依家有片有cctv都夠做啦
公司要查cctv佢就玩完 單野通左天佢經理都唔敢保佢啦

會做 希望apple會濕我

大難臨頭各自飛 而加係怕公司唔搞大件事 出warning letter 就算

報icac啦，報蘋果咪打草驚蛇囉

員工買野有無平d

樓主唔好淨係講會做啦,快點行動然後講你做咗咩啦

留名睇仆街仔仆街

食公司夾棍wor
就算唔搞大件事都一定叫佢自己唔做

會 下星期一例假會去做哂 可以做既野

希望兩條仆街陷家剷

留名等睇蘋果

各行都有大仆街
支持搞大佢

首先報老廉
再cc 比上面 d 人啦

趁個post未太揚 集多啲實質證據

的確係撲街既

搵多啲證據，告到佢坐監

冇啦 我得返一個月

當然icac

唔好報公司，最多炒魷，一定大事化少

Last month, resigned already

搵蘋果同報警佢一定死硬

直頭商業詐騙 拉得啦

等icac放蛇，咁就好玩

屌佢真係正仆街黎架wor

非合法取得閉路錄影片段 小心俾人反咬一啖 btw 支持舉報

會唔會咁得閒放蛇做sales

我冇偷拍cctv 我係用自己電話影佢

諗下辦法
上面想升佢某程度可能佢都lum得掂佢senior
唔夠證據隨時包庇佢 當無事

店經理 同佢一堆 所以兩個都仆街黎

誤會左Sorry 見你話有cam影收銀位 btw 盡早報啦 大舖錄影 頂盡3個月會overwrite

send email 俾總部， cc icac ， done

上區經 唔理就搵蘋果 蘋果夠癲

係 我問過 真係得3個月record 所以下星期一就去

留名支持,

唔辭職就建議你報俾總部聽
一黎整走上面d害蟲等自己上位 二黎唔俾公司麻煩
但辭職就直接搵廉署啦
等間公司警惕下 搵方法防止呢樣野
班高層唔麻煩到佢地唔撚理野嫁

一定要搜集足夠資料
唔係嘅話柒之餘仲有機會話你誹謗

會 兩邊都會send

區經 有困難 冇佢地contact 的資料
蘋果會試試 濕鳩野唔知會唔會理

報警都得。偽造文件。

報icac啦

舉報方法

唔好同公司舉報
一黎大公司可能就咁炒左佢
二黎條友識高層 更加可能包庇佢

同icac舉報 佢地一定會做野

Rimowa

你出呢個post已經楊左，佢可能好快會就知道

所以行動愈快愈好

時間愈耐，比佢做到保護自己嘅野就愈多

再遲嘅話

你last day果日佢就會以勝利者嘅眼神望住你離開

支持

正確 大公司最怕麻煩 由其外國牌子開過黎呢邊 怕煩要上報 多數唔濕我呢d辭左職的人 但都照send

ICAC 會報

你估佢依家收唔到風見到呢個post咩 一定做緊準備點拆

直接icac

劉名跟進

ICAC可以匿名舉報。快手將所有資料交俾ICAC就得。清楚講明時間同地點。有曬紀錄。

有片 有當日單據 icac應該冇誹謗 佢應該唔會開我名 話我告報掛

如果係真都坐得監
希望你有齊證據

唔會開名啦⋯但要知都唔難

會親身過去

Mail都會照send 公司

25 266 366 （24小時熱線）

香港北角渣華道303號

記者朋友

樓主係就快啦，乜都話會會會
報俾記者+廉署穩陣啲, 大公司一定會將件事收收埋埋

我有片 有單 佢已經係做左 冇得懶

Icac啦

ICac la

話埋你知

你知情不報一樣有罪

樓主加油呀 真係要盡早盡快去處理件事
千祈唔好俾兩個人渣走得甩

如果真係send埋email比公司
建議你係email講埋已經向政府有關部門舉報
等佢公司無得包庇佢

直接報署

佢條垃圾廢中 唔識上連登 呢樣我唔怕

廉署

同事之間都會傳下消息架

Cls...

直接報得警啦 仲玩乜鳩

你地有冇全球總office?
我試過email俾全球、cc 亞太區同香港區投訴有個sales
兩日唔夠成team大粒野(ceo都來左）上來公司幫手拆 又道歉又盛

順便報埋icac啦
但報左警方果邊就唔好報蘋果啦 如果唔係會影響啲證供

垃圾同事只係識埋堆搞其他人 搶數 佢地人生係冇生活意義

好多鋪都有呢D仆街, 支持樓主

個同事又傻豬既，有bb都咁博

趁仲有少少時間再搜集多d證據

各位 ching 都提供咗好多資訊
支持樓主
屎忽鬼等畀人拉啦

icai告得

ICAC

緊係上media等佢地迫集團表態啦，你內部報上去佢地咪內部隱瞞左去，你都唔會睇到個結果

支持
搞到流產真心賤格
傷身唔再講 人地可能好難得先有個b

email 比傳媒
跟手CC埋比全公司所有人

搞大佢啦 食公司錢
仲要發生呢d事

樓主快d報
一陣俾公司知道淨係普通炒佢就算 就益左佢

有無睇月黑高飛架 梗係俾料報館

屌你老味 孕婦都搞
快d搞死兩條人渣 唔好齋講

全撚部報啦，仲諗

樓主是做野就快，你出左post,好快CCTV會壞左，電腦system的紀錄又花左，recover不到。

有冇咁夠薑 犯法架wo

咁撚醒 做sales 係咪浪費左佢

出左post就會有人mon 住
樓主要做就快呀

記住匿名
唔係有機會影響搵新工。

快, 廉署總部 24小時都可以.

香港北角渣華道303號廉政公署 24小時舉報中心

舉報犯法行為影響搵新工？ 你搞緊笑咋下話

此帖必🔥

留名食花生

佢直頭係犯法喎
g持

你啲資料開得太多啦
好快就揚
佢就做到嘢保護自己
你快快手手報icac好過啦

報警/icac先既話可能冇得再報蘋果
相反就應該得

留名

出位靠呢次啦
公司炒鳩曬佢
就會升你做經理

投訴D 咩?

睇你都係死垃圾
道理係你度都驚
抵你呢種人做唔到大事

上新聞響全朵影響埋之後搵工

認真，大把唔同行業都有D唔見得光嘅野。
名店sales呢行有幾大吖。如果樓主仲係諗住食呢行飯......

如果唔怕影響到之後嘅工作咪唔好匿名囉

CLS 勁仆街害死條人命 樓豬支持你舉報條仆街

一定要舉報
留名爆大獲

你投訴d 咩

匿名係為保障自己啫

樓主如果唔係創作準備俾人屈番你係同謀

G持

lm

喎，佢地好踩過界喎，一定刑事留案底

g chi

如果你驚得一條片做唔入咪拍多幾條
越多越好 如果你拍到的話

Lm

可以叫你同事去勞工處投訴埋條仆街

懷孕員工因工事小產 可以告公司

d 片自己要留底
直去ICAC啦

好難証明到係人工事wo

佢睇到個post流晒汗

支持
但首先我想睇下條片/證據夠唔夠力
因為若果D證據冇辦法一野挫死佢
只會打草驚蛇

告左先，點插就等律師搞，大左肚既員工法例有保障，明知仲俾佢做操重野，告得入應該

樓主個單直接報icac好d，報大公司只會私了炒左佢，無人知咩事，條友他日去第二間搞過

個sales 唔跟野
個project 過左交收期仲未搞掂 hea覆 唔做野

呢幾日比人叫入房記得開錄音

icac就係做死佢 叫佢坐監
蘋果就壞佢名聲
唔知有冇得報埋平機會

留名推到條仆街坐監

可唔可以講下你間野咩字頭牌子 可能我都識同一個人

lm睇樓主走數

推

留名跟進

g持

唔好報傳媒
小心比人告誹謗
不過其實公司唔追究的話
佢應該冇事

icac la

Icac做撚死呢啲仆街啦

留名睇報紙

Icac 24小時運作
樓主可以依加打去都得

睇醫生點寫你小產原因

咪剩係報內部
一定大事化無

推到佢仆街

加油, 支持

贊同呢個做法，你將資料內部俾公司調查同執法機構已經夠做，有時扯埋傳媒落水未必理你/twist 左去另外角度仲濕滯。

你下星期一例假先報？

仲有成4日。。

會理

人無知真係好可怕

無腦就死9開

加油 最好搵多啲證據先

以乎告得入，但都要有人報先得

Must do it

咁 keep 住 update 大家啦

隱瞞罪行的罰則 (浪費警力)
香港法例221章刑事訴訟程序第91條(2)

如某人犯可逮捕的罪行，而任何其他人知悉或相信有人已犯該罪行或另一可逮捕的罪行，並知悉或相信他有在確保罪犯就該罪行而被檢控或定罪方面可能有關鍵性幫助的資料，但接受或同意接受任何不披露該資料的代價，即屬有罪，如循公訴程序定罪，可處監禁2年。

以欺騙手段取得金錢利益: 《盜竊罪條例》第18條
此項罪名的最高懲罰是監禁十年。 金錢上的利益會由法庭檢視。有時無需是實際的得益。所以一個顧客藉假冒文件取得銀行的透支信貸後，已是取得金錢上的利益，控方無須證明有關人仕實際上有提取信貸款項。

根據《刑事罪行條例》159A條, 除了串謀詐騙仍屬違反普通法外, 其他的串謀罪行已被法例條文取代。 串謀詐騙是控方經常選用的一項控罪因為此控罪可針對任何詐騙犯罪行為。當兩名或多過兩名人士同意進行一項犯罪活動，已經構成串謀。串謀者無需彼此認識。有時控方會建議控罪為串謀或實質罪行(substantive offence)。

樓主小心原告變被告

要send就send去總部舉報,仲要話明比佢哋聽已報ICAC,等總公司壓落嚟要香港揸正黎做,如果淨係同香港呢邊舉報，就算查明屬實佢哋十居寄九都只係叫同事自動辭職私了算數，香港揸旗果班最緊要唔好驚動上面總公司嘅鬼頭。

冇錯
只要係大公司都會係咁

當初我投訴香港總公司都係草草了事
但一上到亞太區同全球總公司班友就淆

話唔定升埋你職

你應該唔好咁快出post, 辭職前盡量收集証據，唧牙膏式放出先有得玩嘛

如果真係想告9佢, 我勸你就唔好放上報住
報哂警, ICAC果D先

呢頭報完料俾傳媒
轉頭搵廉記

咁我冇開名 冇個人資料 應該唔關事

留名睇人仆街

LM

公司有無whistleblowers policy ? 有就用呢條line 入去啦

驚你有牙咩碌柒
成個小朋友咁一鳩爆晒啲嘢上嚟
家陣玩條毛就有你份

借朋友AC回覆

身同感受，分享下我既經歷比你參考
背景:
幾年前我都係係某大電器公司做partime sales
keep單過夜, 食差價, 入單入折左既價但收個客實數呢d基本做得耐既忽忽都會做（發夢個陣聽聞副店長搬屋買既所有電器都係用呢個方法去claim哂, 一蚊都冇出過)

結果:
咁岩我個掃把係個好黑人憎既忽忽，我就冇樓主咁好心機，搵咁多證據證明佢食公司錢／犯法
個掃把成日好鍾意係間鋪哩埋砌模形同打機，咁我就偷拍左幾張相影到佢正一正係度砌模形
再扮客send信上總公司投訴個sales掛住砌模形唔做生意

開頭諗住都係發下warning letter比佢, 點知總公司勁認真check cctv又問埋店長拎comment, 兩個星期左右就直接炒左
個心都有少少唔好意思, 但條友真係太西基本上成間鋪既junior都唔鍾意佢, 都算為民除害

啱啱落嚟？

加油

十卜

但係件事變左話佢玩模型 而唔係食差價keep單 就有少少灰

樓主加油
支持你

不如我地報上icac話樓主知情不報 咁樣會唔會好d

一定要報！
Icac
報警

有料 新玩法

icac

冇追晒post,有錯勿屌

首先你有既證據只有第1點，你話佢keep限量版貨賣貴比個客自己食差價，呢樣係犯法
但你只係影到佢用自己張卡買件貨，我當你舖頭CCTV冇盲點，但影唔影到個客比現金佢個總額？影唔到既話，佢可以解釋話留俾熟客/親戚，佢用信用卡比錢係個熟客/親戚俾佢儲信用卡積分，如果係咁就應該冇犯法，最多係違反公司守則

至於其他指控就唔似有犯法，如果報左ICAC，ICAC查唔到佢就有犯法，你公司就可能會唔再理呢件事，認為你只係玩嘢報復

如果我係你就想辦法搵到公司高層去報串，等保安部去睇CCTV，睇吓搵唔搵到證據佢違反公司守則，就算佢唔比人抄都應該冇得升

法律嘅嘢唔識咁多，但支持樓主搞到佢比人抄

最憎老屎fuck

有報應㗎仆街

咁你係b2b wo?

前果兩條報警都收佢皮
留單果個踩上office講

報完好似就唔開得post

cctv個record唔會keep太耐所以行動要快

一定要玩到去總公司同當地傳媒

反正都遞左信
索性拎病假去icac啦

yes.

好多都唔會keep好耐
7日已經算好
撞岩冇it main既話直頭唔會有record

agger

話報左icac應該都唔會hea 你
大集團顧形象

LVMH 大老細前日先嚟咗巡鋪
唔知飛走咗未 提緊時機做嘢啊

可以報警，搞打佢，報完email report 比大老闆, 大秘書同hr head

可以告得

報Icac大獲好多
如果真係有料就一定走唔甩
Icac查案會保密 唔洗驚喎

得一個負皮係個senior?

真心icac, 最憎呢d人，你要錢咪努力ot,大把方法搵錢。

快啲做野 好想睇啲撚樣仆街
報左icac先啦 之後即刻報蘋果 蘋果都無新聞報
最撚鍾意報呢啲小道消息

G字頭？

所以話做人就唔好太盡
玩大佢啦 唔做最撚惡緣啦

嫁

屎忽鬼留下了負皮

發夢當時人已經知道咗
個老閉又咁啱壞壞地

Lvmh好做？

DFS ?

下 點樣用自己信用卡比錢唔比公司發現?
咁個客look 卡佢點?

LM等樓主消息 加油

知左又點 做左就係做左

就算比佢走得甩 以後都唔會繼續食差價

Icac

嘩告得啦

報ICAC都未必處理，只會備案。最好就賣料比蘋果搞大佢！

冇集團告密熱線咩
做過其他名牌有

呢啲大公司，你內部投訴，佢只會炒人，一定唔會公開整臭自己個朵。

留名等睇d人仆直

仲可唔可以有多啲證據?

唔關廉署事，只可以報警

嘩 屌你老母人黎
完事後po埋個樣上黎啦 呢啲賤種

Cctv唔留底得幾耐

報咗未呀樓主？咪拖啦！
為死咗嘅bb攞返個公道呀！

蘋果 ICAC 內部投訴
全部都要做哂啦 是但一範受理都夠做死佢

D字頭

搞大佢指證佢但唔好拎哂證據出黎
等佢以為你冇料 講幾次大話
你再拎哂埋料出黎
愈多人面前愈好 黎得留底唔係比人del哂

無論結果點 拉唔拉到佢坐監 有冇炒佢
至少證明到佢個人唔可信
做左衰野會講大話呃大家

真係唔好等星期一
要去就即刻去
冇嘢重要得過公義

睇班仆街仆街最開心

支持
個個似住自己係經理/老屎忽就係咁點啲細既/新人

icac 係一定會做野
有無證據佢地都會查
icac 係最有用

唔好一味得個講字，做啦仆街

icac 商業罪案
蘋果

樓主做野未，做完記得請食散水餅

做人做大事 最緊要正義

樓上啲傻鳩話唔報ICAC究竟有無出黎做過野
公司POLICY話唔得涉及利益問題，你點知當中涉唔涉及貪污
我係樓主一定報

留名支持

支持樓主 但我幫你唔到

經理同Senior仆街呀!!

Copy cctv 條片出來先，cctv 會keep住清走最舊記錄

Send咗匿名email先 同佢講唔受理就搵ICAC
大公司為咗掩住風聲 一定會受理

多此一舉
直接報咪得 反正佢唔受都要報

咁快開post 睇到哂啦

留名睇炒車

推到佢仆街

支持 最僧呢d老屎忽 恰到人盡會有報應

報左未?

呢類post 9成9最後肯定不了了之

有結果未

成兩日都未報 ?

樓主係咪俾人拉左

屌，咁撚岩我間店個仆街經理又係咁，同D part time 買單，整靚自己條KPI, ，同左個HR DIRECTOR 講，但又好似無左件事

做過LV 外判清潔，叫做識過啲大粒野。
如果投訴就繞過自己鋪，直接搵香港區最大甚至亞太區個啲管理層投訴。佢地一定理 。
由於你呢件事有機會涉及詐騙，你直接報警都仲得。但之後仲有冇得做就好難講。

最新情況如何

收咗皮啦，指樓主

又不了了之?

又無左件事啦？

樓主去左邊呀，今日星期一喇wor

唔好放過 d 仆街呀，到最後累番自己，支持為正義而戰

樓主報咗未？

樓主係咪俾人買起咗

？

睇黎係

樓主

好失望呀

名都改埋都唔update下大家

唔 update 有個可能性
去咗 icac 舉報嘅 case, 係唔可以再同其他人講

-----------
問：舉報人可否向其他人士提及已向廉署作出舉報？
答：任何人士（包括舉報人）如無合法權限或合理辯解，不能向其他人士披露有關貪污案件的調查內容及受調查人士的身份，否則可能觸犯「防止賄賂條例」第30條。
-----------

根本一開始就唔應該開post直接icac

最後原來自己公司內部全部都係圍威喂既

同埋食夾棍果類,要公司告上ICAC先會有人做野

應該就去搞全球總公司
你搞香港公司,甚麼內部投訴
依d只要你投訴既上級係有d人脈.好易就拆得掂

總部要做野既話,香港分公司先無得唔做野

現實既係...

依d仆街先最撈得起

咁係個女人自己白痴明知有肚仲自己一個做埋呢啲野
你堅持唔做/要求幫手佢迫到你咩?炒你你去平機會告佢都仲得啦

留名轟進

煲劇咁 lm

。。。